{\bfseries Chiffrement RSA}

Une paire de clefs est générée pour chaque nœuds Ring du réseau. Du contenu chiffré par une clef
n'est déchiffrable que par l'autre clef. La clef privée permet la signature de données alors que la
clef publique permet de vérifier l'authenticité du destinataire d'un message.

\vspace{0.5cm}
{\bfseries Idée d'indexation}

%TODO: représentation de la situation sur un cercle avec flèches.
\begin{figure}[H]
    \centering
    %\begin{tikzpicture}
        %\draw (0,0) circle[radius=5em];
        %\node ()
    %\end{tikzpicture}
    \caption{Représentation de la situation}
    \label{fig:ring}
\end{figure}

Soient $A$ et $B$, deux nœuds Ring. Le nœud $A$ cherche $B$ sur le réseau afin de lui faire une
demande d'amitié. Le processus est le suivant :

\begin{enumerate}
    \item $A$ publie une donnée {\ttfamily map: uid $\to$ clef\_pub} au \emph{hash} de son
        {\ttfamily uid}. Il s'occupe d'assurer la persistence de cette donnée à travers le temps.
    \item $B$ récupère le {\ttfamily map: uid $\to$ clef\_pub} au \emph{hash} du {\ttfamily uid} de
        $A$.
    \item $B$ utilise la clef publique de $A$ afin de chiffrer la paire $\left(\emph{hash}\
        Ring,clef\_pub\right)$ afin de publier celle-ci au \emph{hash} du {\ttfamily uid} de $A$.
    \item $A$ récupère la « demande d'amitié » chiffrée lui étant destinée (la paire de l'étape
        précédente) au {\ttfamily hash} de son {\ttfamily uid}.
    \item $A$ peut confirmer la demande d'amitié avec $B$ de façon anonyme.
\end{enumerate}

Quelques problèmes s'imposent :
\begin{itemize}
    \item Plusieurs nœuds peuvent revendiquer l'identité d'un {\ttfamily map: uid $\to$ clef\_pub}.
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}
{\bfseries Questions}

\begin{itemize}
    \item Deux machines (installations) différentes impliquent-elles deux identités différentes ?
    \item Lors d'une publication d'identité (map: {\ttfamily uid} $\rightarrow$ {\ttfamily
        clef\_pub}): principe du premier arrivé, premier servi ?
    \item Quand plusieurs candidats pour une identité, utiliser une mesure du « niveau de confiance
        » ?
\end{itemize}
